\section{استخراج فرم فضای حالت}
به منظور استخراج فرم فضای حالت، متغیرهای حالت استند سه درجه آزادی چهارپره ب صورت زیر تعریف می‌شود:
\begin{equation}
	\begin{bmatrix}
		x_1\\x_2\\x_3\\x_4\\x_5\\x_6\\
	\end{bmatrix} = 
\begin{bmatrix}
	\phi\\ \theta \\ \psi \\ p\\ q\\ r
\end{bmatrix}
\end{equation}
معادلات ارائه شده به فرم زیر برای فضای حالت بازنویسی شدند:
\begin{equation}
	\dot x_1 = x_4 + x_5\sin(x_1)\tan(x_2) + x_6\cos(x_1)\tan(x_2)
\end{equation}
\begin{equation}
	\dot x_2 = x_5\cos(x_1)- x_6\sin(x_1)
\end{equation}
\begin{equation}
	\dot x_3 = (x_5\sin(x_1) + x_6\cos(x_1))\sec(x_2)
\end{equation}
\begin{equation}
	\dot x_4 = A_1\cos(x_2)\sin(x_1) + 
	A_2x_5x_6 + A_3\left(\omega_2^2-\omega_4^2\right)+
	A_4x_5\left(\omega_1-\omega_2+\omega_3-\omega_4\right)
\end{equation}
\begin{equation}
	\dot x_5 = B_1\sin(x_2) + 
	B_2x_4x_6 + B_3\left(\omega_1^2-\omega_3^2\right)+
	B_4x_4\left(\omega_1-\omega_2+\omega_3-\omega_4\right)
\end{equation}
\begin{equation}
	\dot x_6 C_1x_4x_5 + 
	C_2\left(\omega_1-\omega_2+\omega_3-\omega_4\right)
\end{equation}
ثابت‌های معادلات بالا  به صورت زیر تعریف می‌شوند:
\begin{align*}
	&A_1& =& \dfrac{h_{cg}gm_{tot}}{m_{tot}h_{cg}^2+J_{11}}
	&A_2& =& \dfrac{2m_{tot}h_{cg}^2+J_{22}-J_{33}}{m_{tot}h_{cg}^2+J_{11}}\quad
	&A_3& =& \dfrac{d_{cg}}{m_{tot}h_{cg}^2+J_{11}}
	&A_4& = &\dfrac{J_R}{m_{tot}h_{cg}^2+J_{11}}\\
	&B_1& =& \dfrac{h_{cg}gm_{tot}}{m_{tot}h_{cg}^2+J_{22}}
	&B_2& =& \dfrac{-2m_{tot}h_{cg}^2-J_{11}+J_{33}}{m_{tot}h_{cg}^2+J_{22}}\quad
	&B_3& =& \dfrac{d_{cg}}{m_{tot}h_{cg}^2+J_{22}}
	&B_4& = &\dfrac{-J_R}{m_{tot}h_{cg}^2+J_{22}}
\end{align*}
\begin{align*}
	C_1 =\dfrac{J_{11}-J_{22}}{J_{33}}\quad
	C_2 =\dfrac{d}{J_{33}}
\end{align*}
به منظور شبیه‌سازی ، پارامترهای استند به صورت جدول 
\ref{parameterstable}
درنظر گرفته شده‌است که 
مقدار پارامترهای استند آزمایشگاه است.
\begin{table}[H]
	\caption {پارامترهای شبیه‌سازی استند چهارپره\cite{norian}} 
	\label{parameterstable}
	\begin{center}
		\begin{tabular}{ |c|c| }
			\hline
	پارامتر & مقدار پارامتر استند \\
			\hline
			$h_{cg}$ & $0.02$\\
			\hline
			$m_{tot}$ & $0.638$\\
			\hline
			$J_{11}$ & $0.02839$\\
			\hline
			$J_{22}$ & $0.03066$\\
			\hline
			$J_{33}$ & $0.0439$\\
			\hline
			$b$ & $3.13\times10^{-5}$\\
			\hline
			$d_{cg}$ & $0.2$\\
			\hline
			$d$ & $3.2\times10^{-6}$\\
			\hline
		\end{tabular}
	\end{center}
\end{table}


